林鄭失藍絲支持

林鄭失藍絲支持

林鄭月娥 資料圖片

【拆局】

特區政府漠視民意，堅拒全面封關，特首林鄭月娥更加拒絕會見發起罷工的醫管局員工陣線；與此同時，行政會議成員林正財就放軟口風，指當局或採取強力措施壓縮過境人流。有學者認為，林鄭政府或「鬥氣」，拒絕因應群眾運動而回應訴求，現階段會繼續採取拖字訣，直至醫療系統出現問題或疫情惡化，惟一旦若疫情惡化，如死亡個案或確診數字急增，政府將難辭其咎，連撐政府的藍絲支持者也流失。

拖到最後才讓步

相關新聞：一半非緊急手術料受影響

罷工行動在即，特首智囊之一的林正財放口風指當局或考慮用強力措施壓縮關口人流。中大政治與行政學系副教授馬嶽認為，若有具體措施應盡早公佈，否則無助紓解社會恐慌，指港府至今無法為拒絕封關提供具說服力理由，直言林鄭政府面對罷工行動或「鬥氣」，「咁多個月嚟都話唔可以對激烈行動妥協」，相信疫情惡化，「黃絲一分都唔會加畀你，你會連嗰啲藍絲都會失去埋」，屆時不止林鄭民望續跌谷底，問責班子以至其他部門如衞生署等都「上身」。

港大社會科學學院講師丘梓勤亦認為林鄭面對封關訴求與處理反修例運動的作風如出一轍，「唔會因為你聲稱行動而讓步，除非去到佢執行唔到」，認為港府不會在罷工行動展開前作出讓步，「有都係假讓步」，形容港府與中央同樣迷信權力，任何訴求都被視為挑戰權威，認為林鄭欲「博大霧」，期望民意反對罷工，「一定拖到最後最後，承受唔到（才讓步）」，但指當疫情擴散，「政府一定承擔唔到個道德責任」。

■記者梁穎妍

「政府一定承擔唔到個道德責任」

佢點會視道德責任係責任

林鄭民望不嬲都谷底架啦, 民望對佢黎講係浮雲嘛

道德責任
wfc
高估呢班狗官

不過唔鍾意林鄭係單純因為佢地覺得林鄭唔放權比死黑警打死班後生仔

所以支持黑警有肺炎